# CutyCapt

CutyCapt to mały programik robiący zrzuty ekranu przy pomocą webkita z QT. Projekt nie jest rozwijany ale nie musi być - wersja webkit zależy od paczek na serwerze, nie od apki.

## Dokumentacja

Dokumentacja jest dostępna tutaj [http://cutycapt.sourceforge.net/](http://cutycapt.sourceforge.net/)

```
 % CutyCapt --help
 -----------------------------------------------------------------------------
 Usage: CutyCapt --url=http://www.example.org/ --out=localfile.png            
 -----------------------------------------------------------------------------
  --help                         Print this help page and exit                
  --url=<url>                    The URL to capture (http:...|file:...|...)   
  --out=<path>                   The target file (.png|pdf|ps|svg|jpeg|...)   
  --out-format=<f>               Like extension in --out, overrides heuristic 
  --min-width=<int>              Minimal width for the image (default: 800)   
  --min-height=<int>             Minimal height for the image (default: 600)  
  --max-wait=<ms>                Don't wait more than (default: 90000, inf: 0)
  --delay=<ms>                   After successful load, wait (default: 0)     
  --user-style-path=<path>       Location of user style sheet file, if any    
  --user-style-string=<css>      User style rules specified as text           
  --header=<name>:<value>        request header; repeatable; some can't be set
  --method=<get|post|put>        Specifies the request method (default: get)  
  --body-string=<string>         Unencoded request body (default: none)       
  --body-base64=<base64>         Base64-encoded request body (default: none)  
  --app-name=<name>              appName used in User-Agent; default is none  
  --app-version=<version>        appVers used in User-Agent; default is none  
  --user-agent=<string>          Override the User-Agent header Qt would set  
  --javascript=<on|off>          JavaScript execution (default: on)           
  --java=<on|off>                Java execution (default: unknown)            
  --plugins=<on|off>             Plugin execution (default: unknown)          
  --private-browsing=<on|off>    Private browsing (default: unknown)          
  --auto-load-images=<on|off>    Automatic image loading (default: on)        
  --js-can-open-windows=<on|off> Script can open windows? (default: unknown)  
  --js-can-access-clipboard=<on|off> Script clipboard privs (default: unknown)
  --print-backgrounds=<on|off>   Backgrounds in PDF/PS output (default: off)  
  --zoom-factor=<float>          Page zoom factor (default: no zooming)       
  --zoom-text-only=<on|off>      Whether to zoom only the text (default: off) 
  --http-proxy=<url>             Address for HTTP proxy server (default: none)
 -----------------------------------------------------------------------------
  <f> is svg,ps,pdf,itext,html,rtree,png,jpeg,mng,tiff,gif,bmp,ppm,xbm,xpm    
 -----------------------------------------------------------------------------
 http://cutycapt.sf.net - (c) 2003-2013 Bjoern Hoehrmann - bjoern@hoehrmann.de
```

## Instalacja

(instrukcje trzeba przetestować, są na podstawie środowiska w którym coś z QT5 było :) )
```bash
$ sudo apt-get install git g++ qtdeclarative5-dev qtbase5-dev libqt5webkit5-dev libqt5svg5* qt5-default
$ git clone git@bitbucket.org:tense-dzial-it/cutycapt.git
$ cd CutyCapt
$ qmake
$ make
```

W wyniku powstaje binarka CutyCapt. By działała jako polecenie na serwerze należy albo podlinkować albo przenieść do /usr/bin
```bash
$ cp CutyCapt /usr/bin/cutycapt
```

